做賊喊抓賊？中國籲聯合國：阻止有關國家進行電子監控

〔即時新聞／綜合報導〕中國外交官日前宣稱，中國相當重視人民的隱私，呼籲聯合國阻止「有關國家」在全球進行大規模電子監控和蒐集個人數據。但據報告指出，中國在城市設置大量監視器以建立「社會信用體系」，監控密度位居全球第一。

去年英國消費者資訊科技服務評論網站Comparitech的報告，將全球120個主要城市以監視器與人口比例做排名，監視密度前10大城市裡，中國就囊括8個，重慶市居冠，其他城市包含深圳、上海、天津、濟南、武漢、廣州、北京。

新華社報導，中國外交部人權事務代表劉華5日在聯合國人權理事會第43次會議指出，「有關國家」在全球範圍內實施大規模電子監控、搜集個人數據以及侵犯國家主權和人權，特別是隱私權的行徑，中國對此表示嚴正關切。

劉華還說，中國高度重視保護公民個人隱私，一直致力於完善「保護個人隱私權」的法規。「有關國家」非法或任意監控通訊並收集個人數據，不僅侵犯公民隱私權，還影響公民行使言論、結社和集會自由、享有知情權等權利。

劉華表示，大規模電子監控不僅侵犯中國公民人權，還肆意踐踏他國民眾人權，嚴重損害他國主權，違背尊重國家主權和領土完整、不干涉內政等《聯合國憲章》宗旨和原則。

綜合媒體報導，中國推行「社會信用系統」，預計今年全面上路，監視器數量將達6億多支。當地政府透過大量監視器監控人們的一舉一動，將這些資料及繳稅、還款、交通違規、網路通訊、網購等紀錄列入信用評分，藉此獎勵或限制人們權限，例如能否搭乘飛機、能否買房，甚至影響到子女升學。

抄你咋,偷鳩你師呀
懵丙

支那真係講得出果下好野
全世界仲忍佢
Cls

中國外交部人權事務代表劉華